Tulli ette Peeter Johanson ja kaebas, et temal Jakub Kõiw käest 6 aasta eest teenitud karjuse ameti palgast 2 Rubla saamata. Kaebaja nõuab seda kätte saada.
Jakub Kõiwo asemel, kes haige olla, olli tulnud tema poeg Jaan Kõiw. See lubas oma esa asemel olla ja wastutada seda kohtu asja.
Jaan Kõiw ütles, et mitte kopkatki massa ei olla. Nemad pidanud Peeter Johansoni ema peied ja olla neile selle pääle ärakulunud.
Kirstu eest - 3 Rubl. 20 Kopkat.
Wiina pääle - 2 Rubl. 10 Kopkat.
Rõiwa eest - 1 Rubl. 10 Kopkat.
Kella mehele - 10 kopkat.
Summa 8 rubla ja 70 Kopk.
Peeter Johanson ütles, et tema andnud peiete kulu jaoks Aado Kõiwo käest 2 Rubla ja saapa raha andnud 2 Rubla, ja saapad maksnud 2 Rubl.
Jaan Kõiw ütles, et 2 Rubla kül saanud peiete pääle.
Peeter Johanson ütles, et tunnistaja Johan Poit, aga selle elukohta ei tea.
Moistus: Jaan Kõiw peab see 1 Rubla 50 Kop. mis matuse kulust üle jääp palka Peeter Johansonile äämaksma 14 päewa sees. Saapa asi ei saa mitte awalikuks ja jääb kõrwale.
Moistus kuulutedi § 773 seletamisega.
Jaan Kõiw maksis Peeter Johansonile see 1 Rubla 50 Kopkat ära.
